\phantomsection \label{subsubsec:R332}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R332}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R332}{R3.DevCloud.17}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Virtualisation avancée } % R-DevCloud-320 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1XekwdFRRA0-jHx3JyHI8I8-WlqQlNteYPu9DEhaDOCI/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 3h CM, 3h TD et 14h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{15h}, dont 4h CM/TD et 11h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{20h}, dont 6h CM/TD et 14h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& DevCloud \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{23}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Dans la continuité de la ressource \hyperlink{R202}{R2.02 "\textit{Administration système et fondamentaux de la virtualisation}"}, cette ressource approfondit
les technologies de virtualisation, sous l'angle système et applicatif,
de la notion de machines virtuelles (MV) jusqu'aux hyperviseurs qui les
contrôlent. Elle doit permettre aux étudiants de choisir et de mettre en
œuvre une infrastructure virtualisée adaptée à leur entreprise.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

La ressource présente :
\begin{itemize}
\item
  l'architecture des infrastructures virtualisées :
  \begin{itemize}
  \item
    les différents types d'hyperviseurs (type 1, type 2) et les
    solutions du marché (par ex : pour le
    type 1 : VMWare, Hyper-V, Citrix, Proxmox et KVM, \ldots{} et pour
    le type 2 : Workstation, VirtualBox, \ldots),
  \item
    les différents formats de machines virtuelles et de disques virtuels
    (\texttt{.vdi}, \texttt{.ova}, \texttt{.ovf}, \texttt{.vmx},
    \texttt{.vmdk}, \texttt{.qcow2}, \ldots),
  \item
    les avantages de la virtualisation en terme d'optimisation des
    ressources, de flexibilité ou de réduction
    des coûts et les risques en cas de panne ;
  \end{itemize}
\item
  le dimensionnement d'une infrastructure pour la virtualiser, avec
  notamment le calibrage des ressources
  matérielles (CPU, mémoire et stockage) pour supporter un \emph{pool}
  de machines virtuelles ;
\item
  le cycle de vie des machines virtuelles : création, déploiement,
  déplacement, migration (contraintes
  de conversion de format de MV, de disques virtuels) ;
\item
  la gestion, en production, de l'infrastructure virtualisée, avec
  notamment la notion de répartition
  de charges ;
\item
  les solutions pour assurer la continuité de service en cas de panne
  (cycle à haute disponibilité).
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

Elle pourra sensibiliser à la notion d'hyperconvergence. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01DevCloud} \textit{Proposer une solution Cloud adaptée à l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02DevCloud} \textit{Virtualiser un environnement}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04DevCloud} \textit{Analyser un service Cloud au travers des métriques}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE331}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites hébergeant des services virtualisés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE332}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.04}} Mettre en place une infrastructure virtualisée
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R202}{\textcolor{ressourceC}{R2.02}} Administration système et fondamentaux de la virtualisation
\tabularnewline
\hyperlink{R331}{\textcolor{ressourceC}{R3.DevCloud.16}} Ecosystème Cloud
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Machines virtuelles, Hyperviseurs, Répartition de charges, Continuité de services, *Appliance*, Image, Haute disponibilité. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

